Q: Define the 1D Fourier Transform (discrete)
A: F(u) = (1/N) * /sum_{u=0}^{N-1} f(x) exp(/frac{-2 /pi jux}{N})
Q: How does the fourier image of a given image look like
A: explanation for example here: http://cns-alumni.bu.edu/~slehar/fourier/fourier.html
Q: Which properties does the fourier transfrom have?
A: slide 50
Q: remember some fourier transforms of important functions
A: slide 58
Q: How is image subsampling performed?
A:
Q: What is Aliasing?
A:
Q: What do the Sampling Theorem and the Nyquist Theroem say?
A:
Q: How can you do template matching?
A:

