Q: What is computational learning theory (COLT)?
A:
Q: What parts does a learning model have? Describe each part
A:
Q: What is the mistake bound model for conjunctive concepts?
A:
Q: State the Algorithm FIND_Sconjunctions. 
A:
Q: What is the upper bound for the mistake of FIND_Sconjunctions? + sketch proof
A:
Q: What is the mistake bound model for learning halfspaces?
A:
Q: State the perceptron algorithm. What is the upper mistake? + sketch proof
A:
Q: What is the PAC Model of Learning? What is the definition of a PAC-learnable concept class?
A:
Q: What do they mean by learners reliability?
A: ?
Q: Definition of efficient PAC-learning
A: 
Q: State PAC-learning of conjunctive concepts. Is FIND_Sconjunctions a valid algorithm for the PAC model. Prove! Is conjunctions efficiently PAC-learnable?
A:
Q: What is a finite concept class and a finite hypothesis class? Are they PAC-learnable? Prove!
A:
Q: Are infinite concept classes PAC-learnable?
A:
Q: What is the Vapnik-Chervonenkis Dimension?
A: Measure for the capacity of a space of functions that can be learned by a statistical classification algorithm (Wiki).
Q: What was Erd√∂s Question?
A:
