Q:  I
A:  	minä
Q:  you (singular)
A:  	sinä
Q:  he
A:  	hän
Q:  we
A:  	me
Q:  you (plural)
A:  	te
Q:  they
A:  	he, ne
Q:  this
A:  	tämä
Q:  that
A:  	tuo, se
Q:  here
A:  	täällä
Q:  there
A:  	tuolla, siellä
Q:  who
A:  	kuka, joka
Q:  what
A:  	mikä, mitä
Q:  where
A:  	missä
Q:  when
A:  	koska, milloin, kun
Q:  how
A:  	kuinka
Q:  not
A:  	ei
Q:  all
A:  	kaikki
Q:  many
A:  	monta, paljon
Q:  some
A:  	jokin
Q:  few
A:  	vähän
Q:  other
A:  	muu, toinen
Q:  one
A:  	yksi
Q:  two
A:  	kaksi
Q:  three
A:  	kolme
Q:  four
A:  	neljä
Q:  five
A:  	viisi
Q:  big
A:  	iso, suuri
Q:  long
A:  	pitkä
Q:  wide
A:  	leveä
Q:  thick
A:  	paksu
Q:  heavy
A:  	raskas
Q:  small
A:  	pieni
Q:  short
A:  	lyhyt
Q:  narrow
A:  	kapea
Q:  thin
A:  	ohut
Q:  woman
A:  	nainen
Q:  man (male)
A:  	mies
Q:  person
A:  	ihminen
Q:  child (a youth)
A:  	lapsi
Q:  wife
A:  	vaimo
Q:  husband
A:  	mies
Q:  mother
A:  	äiti
Q:  father
A:  	isä
Q:  animal
A:  	eläin
Q:  fish
A:  	kala
Q:  bird
A:  	lintu
Q:  dog
A:  	koira
Q:  louse
A:  	täi
Q:  snake
A:  	käärme
Q:  worm
A:  	mato
Q:  tree
A:  	puu
Q:  forest
A:  	metsä
Q:  stick (of wood)
A:  	keppi
Q:  fruit
A:  	hedelmä
Q:  seed
A:  	siemen
Q:  leaf
A:  	lehti
Q:  root
A:  	juuri
Q:  bark (of tree)
A:  	kuori
Q:  flower
A:  	kukka
Q:  grass
A:  	ruoho
Q:  rope
A:  	köysi
Q:  skin (of a person)
A:  	iho
Q:  meat
A:  	liha
Q:  blood
A:  	veri
Q:  bone
A:  	luu
Q:  fat (noun)
A:  	rasva
Q:  egg
A:  	muna
Q:  horn
A:  	sarvi
Q:  tail
A:  	häntä
Q:  feather
A:  	sulka
Q:  hair
A:  	karva, hius
Q:  head
A:  	pää
Q:  ear
A:  	korva
Q:  eye
A:  	silmä
Q:  nose
A:  	nenä
Q:  mouth
A:  	suu
Q:  tooth
A:  	hammas
Q:  tongue
A:  	kieli
Q:  fingernail
A:  	kynsi
Q:  foot
A:  	jalka
Q:  leg
A:  	sääri
Q:  knee
A:  	polvi
Q:  hand
A:  	käsi
Q:  wing
A:  	siipi
Q:  belly
A:  	maha
Q:  guts
A:  	suolisto
Q:  neck
A:  	kaula
Q:  back
A:  	selkä
Q:  breast
A:  	rinta
Q:  heart
A:  	sydän
Q:  liver
A:  	maksa
Q:  to drink
A:  	juoda
Q:  to eat
A:  	syödä
Q:  to bite
A:  	purra
Q:  to suck
A:  	imeä
Q:  to spit
A:  	sylkeä
Q:  to vomit
A:  	oksentaa
Q:  to blow (as wind)
A:  	puhaltaa
Q:  to breathe
A:  	hengittää
Q:  to laugh
A:  	nauraa
Q:  to see
A:  	nähdä
Q:  to hear
A:  	kuulla
Q:  to know (a fact)
A:  	tietää
Q:  to think
A:  	ajatella
Q:  to smell (sense odor)
A:  	haistaa
Q:  to fear
A:  	pelätä
Q:  to sleep
A:  	nukkua
Q:  to live
A:  	elää
Q:  to die
A:  	kuolla
Q:  to kill
A:  	tappaa
Q:  to fight
A:  	taistella
Q:  to hunt (transitive)
A:  	metsästää
Q:  to hit
A:  	lyödä
Q:  to cut
A:  	leikata
Q:  to split
A:  	halkaista
Q:  to stab (or stick)
A:  	pistää
Q:  to scratch (an itch)
A:  	raapia
Q:  to dig
A:  	kaivaa
Q:  to swim
A:  	uida
Q:  to fly
A:  	lentää
Q:  to walk
A:  	kävellä
Q:  to come
A:  	tulla
Q:  to lie (as on one's side)
A:  	maata
Q:  to sit
A:  	istua
Q:  to stand
A:  	seisoa
Q:  to turn (change direction)
A:  	kääntää
Q:  to fall (as in drop)
A:  	pudota
Q:  to give
A:  	antaa
Q:  to hold (in one's hand)
A:  	pitää
Q:  to squeeze
A:  	puristaa
Q:  to rub
A:  	hieroa
Q:  to wash
A:  	pestä
Q:  to wipe
A:  	pyyhkiä
Q:  to pull
A:  	vetää, kiskoa
Q:  to push
A:  	työntää
Q:  to throw
A:  	heittää
Q:  to tie
A:  	sitoa
Q:  to sew
A:  	ommella
Q:  to count
A:  	laskea
Q:  to say
A:  	sanoa
Q:  to sing
A:  	laulaa
Q:  to play
A:  	pelata, soittaa
Q:  to float
A:  	kellua
Q:  to flow
A:  	virrata
Q:  to freeze
A:  	jäätyä
Q:  to swell
A:  	paisua
Q:  sun
A:  	aurinko
Q:  moon
A:  	kuu
Q:  star
A:  	tähti
Q:  water
A:  	vesi
Q:  rain
A:  	sade
Q:  river
A:  	joki
Q:  lake
A:  	järvi
Q:  sea (as in ocean)
A:  	meri
Q:  salt
A:  	suola
Q:  stone
A:  	kivi
Q:  sand
A:  	hiekka
Q:  dust
A:  	pöly
Q:  earth (as in soil)
A:  	maa, multa
Q:  cloud
A:  	pilvi
Q:  fog
A:  	sumu
Q:  sky
A:  	taivas
Q:  wind (as in breeze)
A:  	tuuli
Q:  snow
A:  	lumi
Q:  ice
A:  	jää
Q:  smoke
A:  	savu
Q:  fire
A:  	tuli
Q:  ash
A:  	tuhka
Q:  to burn (intransitive)
A:  	palaa
Q:  road
A:  	tie
Q:  mountain
A:  	vuori
Q:  red
A:  	punainen
Q:  green
A:  	vihreä
Q:  yellow
A:  	keltainen
Q:  white
A:  	valkoinen
Q:  black
A:  	musta
Q:  night
A:  	yö
Q:  day (daytime)
A:  	päivä
Q:  year
A:  	vuosi
Q:  warm (as in weather)
A:  	lämmin
Q:  cold (as in weather)
A:  	kylmä
Q:  full
A:  	täysi
Q:  new
A:  	uusi
Q:  old
A:  	vanha
Q:  good
A:  	hyvä
Q:  bad
A:  	paha, huono
Q:  rotten (as a log)
A:  	mätä
Q:  dirty
A:  	likainen
Q:  straight
A:  	suora
Q:  round
A:  	pyöreä
Q:  sharp (as a knife)
A:  	terävä
Q:  dull (as a knife)
A:  	tylsä
Q:  smooth
A:  	tasainen, sileä
Q:  wet
A:  	märkä
Q:  dry (adjective)
A:  	kuiva
Q:  right (correct)
A:  	oikea
Q:  near
A:  	lähellä
Q:  far
A:  	kaukana
Q:  right (side)
A:  	oikea
Q:  left (side)
A:  	vasen
Q:  at
A:  	-ssa, -lla
Q:  in
A:  	-ssa, -lla, -Vn, -lle
Q:  with (accompanying)
A:  	kanssa
Q:  and
A:  	ja
Q:  if
A:  	jos
Q:  because
A:  	koska
Q:  name
A:  	nimi
